<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Alessio Giambrone</title>
        <link>/it/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Alessio Giambrone</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2019 00:08:54 +0100</lastBuildDate>
        <atom:link href="/it/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Il test della bicicletta</title>
            <link>/it/posts/bicycle_test/</link>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:08:54 +0100</pubDate>
            
            <guid>/it/posts/bicycle_test/</guid>
            <description>(Un test semi-serio per film)
La regola Il Bicycle Test viene passato da un film se viene soddisfatta una condizione:
deve esserci almeno una scena nella quale un personaggio con nome va in bicicletta.
&amp;hellip; Qualche tempo fa ho scoperto il Bechdel test, un test nato per scherzo in un fumetto e che riguarda la rappresentazione delle donne nelle opere di finzione. L&amp;rsquo;ho trovato contemporaneamente divertente e raccapricciante, visto che nonostante la banalità delle condizioni che pone moltissimi film non lo passano.</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>(Un test semi-serio per film)</p>

<h2 id="la-regola">La regola</h2>

<p>Il Bicycle Test viene passato da un film se viene soddisfatta una condizione:</p>

<p><em>deve esserci almeno una scena nella quale un personaggio con nome va in
bicicletta.</em></p>

<h2 id="toc_1">&hellip;</h2>

<p>Qualche tempo fa ho scoperto il <a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Test_di_Bechdel">Bechdel test</a>,
un test nato per scherzo in un fumetto e che riguarda la rappresentazione
delle donne nelle opere di finzione. L&rsquo;ho trovato contemporaneamente
divertente e raccapricciante, visto che nonostante la banalità delle condizioni
che pone moltissimi film non lo passano.</p>

<p>D&rsquo;altra parte, nonostante la crisi climatica, nelle opere di finzione
l&rsquo;automobile viene anche oggi presentata quasi come l&rsquo;unico mezzo possibile
di locomozione. Questo test esiste per rispondere alla
domanda: è <em>in qualche modo</em> rappresentata una mobilità alternativa?</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
