<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Alessio Giambrone</title>
        <link>/it/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Alessio Giambrone</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 13:43:12 +0200</lastBuildDate>
        <atom:link href="/it/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>CV multilingue in LaTeX</title>
            <link>/it/posts/multilingual_cv/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 13:43:12 +0200</pubDate>
            
            <guid>/it/posts/multilingual_cv/</guid>
            <description>Ultimamente ho dovuto aggiornare il mio CV e sono inciampato in un vecchio, piccolo problema.
Essendo madrelingua italiano ho sempre mantenuto due versioni del mio CV, una in italiano ed una in inglese.
Ciò ha sempre reso tedioso fare modifiche, principalmente perchè ogni volta che dovevo &amp;ldquo;solo aggiungere una riga&amp;rdquo; finivo per fare svariate modifiche, riformulare frasi e spostare sezioni intere altrove.
Quindi, lo stesso per il file nell&amp;rsquo;altra lingua, ma&amp;hellip;dove avevo spostato quella sezione?</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Ultimamente ho dovuto aggiornare il mio CV e sono inciampato in un vecchio,
piccolo problema.</p>
<p>Essendo madrelingua italiano ho sempre mantenuto due versioni del mio CV, una
in italiano ed una in inglese.</p>
<p>Ciò ha sempre reso tedioso fare modifiche, principalmente perchè ogni volta che dovevo
&ldquo;solo aggiungere una riga&rdquo; finivo per fare svariate modifiche, riformulare
frasi e spostare sezioni intere altrove.</p>
<p>Quindi, lo stesso per il file nell&rsquo;altra lingua, ma&hellip;dove avevo spostato
quella sezione?</p>
<p>La soluzione che ho trovato, nonostante sia piuttosto basica, è di mantenere
entrambe le lingue nello stesso file, appaiando le traduzioni linea per linea.</p>
<p>Per farlo ho scritto un semplice comando tex:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-tex" data-lang="tex"><span style="color:#75715e">% passa dal linguaggio 1 al linguaggio 2 cambiando il numero dopo #
</span><span style="color:#75715e"></span><span style="color:#66d9ef">\newcommand</span>{<span style="color:#66d9ef">\lan</span>}[2]{#1}
</code></pre></div><p>Un esempio completo di un documento bilingue sarebbe:</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-tex" data-lang="tex"><span style="color:#66d9ef">\documentclass</span>{article}
<span style="color:#75715e">% passa dal linguaggio 1 al linguaggio 2 cambiando il numero dopo #
</span><span style="color:#75715e"></span><span style="color:#66d9ef">\newcommand</span>{<span style="color:#66d9ef">\lan</span>}[2]{#1}

<span style="color:#66d9ef">\begin</span>{document}
  <span style="color:#66d9ef">\lan</span>{Hello World!}{Salve, mondo!}
<span style="color:#66d9ef">\end</span>{document}
</code></pre></div><p>Il comando <code>\lan</code> definito alla terza linea prende due parametri e restituisce
solo il primo; nel caso di questo esempio, la prima lingua è l&rsquo;inglese.</p>
<p>Dunque l&rsquo;output sarà una pagina contenente la stringa &ldquo;Hello World!&rdquo;.</p>
<p>Cambiare il comando <code>\lan</code> per usare il secondo linguaggio è questione di
sostituire <code>#1</code> con <code>#2</code>, si otterrà
&ldquo;Salve, mondo!&rdquo;, la versione italiana di hello world.</p>
<p>Ok, non è perfetto: ad ogni cambio di lingua bisogna rieditare la definizione
del comando, e non c&rsquo;è distinzione nel nome dell&rsquo;output.</p>
<p>Ma almeno rimane un solo file da editare.</p>
<h5 id="ps">P.s.</h5>
<p>Se anzichè <code>[2]</code> si definisce il comando con <code>[3]</code> si potrà avere un documento
trilingue, ricordandosi di mettere tre paia di graffe per ogni traduzione da
inserire (una per lingua).</p>
<p>Nonostante si possa aumentare quel numero a piacere, credo che la leggibilità
del codice ne risentirebbe troppo.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Incorniciare foto istantanee</title>
            <link>/it/posts/instant_photo_framer/</link>
            <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:58:50 +0100</pubDate>
            
            <guid>/it/posts/instant_photo_framer/</guid>
            <description>Poniamo caso che abbiate in mano una foto istantanea che volete incorniciare.
Visto che in genere cornici pronte all&amp;rsquo;uso per quelle foto così piccoline e con il bordo asimmetrico non se ne trovano, ho pensato di scrivere una pagina attraverso la quale potete stampare una sagoma da ritagliare per incorniciarla in maniera elegante.
Basta inserire le dimensioni della cornice ed il formato della foto; in ogni caso si possono mettere anche più foto e regolare l&amp;rsquo;intensità del tratto.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Poniamo caso che abbiate in mano una foto istantanea che volete
incorniciare.</p>
<p>Visto che in genere cornici pronte all&rsquo;uso per quelle foto così
piccoline e con il bordo asimmetrico non se ne trovano, ho pensato di scrivere
<a href="https://alessiogiambrone.github.io/instant_photo_framer/index.html">una pagina</a>
attraverso la quale potete
stampare una sagoma da ritagliare per incorniciarla in
maniera elegante.</p>
<p>Basta inserire le dimensioni della cornice ed il formato della foto;
in ogni caso si possono mettere anche più foto e regolare l&rsquo;intensità del tratto.</p>
<p>Al momento supporta solo due formati di Fuji Instax, nel futuro spero di poter
aggiungere altri formati.</p>
<p>Il codice sorgente, ovviamente, sta
<a href="https://github.com/AlessioGiambrone/instant_photo_framer">su GitHub</a>.</p>
<h2 id="esempio">Esempio</h2>
<p>Ecco incorniciata una foto di un&rsquo;opera del
<a href="http://www.museoarteurbana.it/">Museo di Arte Urbana di Torino</a> dentro al
template già tagliato e piegato:</p>
<p><img src="/2019-12-27/1.jpg" alt="1"></p>
<p>La foto viene incastrata nei taglietti sul lato posteriore di modo che
rimanga ferma, mentre l&rsquo;altra faccia viene ripegata davanti lasciando vedere
solo la foto
<img src="/2019-12-27/2.jpg" alt="2"></p>
<p>Infine, dentro la cornice:
<img src="/2019-12-27/3.jpg" alt="3"></p>
<p>Enjoy!</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Il test della bicicletta</title>
            <link>/it/posts/bicycle_test/</link>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:08:54 +0100</pubDate>
            
            <guid>/it/posts/bicycle_test/</guid>
            <description>(Un test semi-serio per film)
La regola Il Bicycle Test viene passato da un film se viene soddisfatta una condizione:
deve esserci almeno una scena nella quale un personaggio con nome va in bicicletta.
 Qualche tempo fa ho scoperto il Bechdel test, un test nato per scherzo in un fumetto e che riguarda la rappresentazione delle donne nelle opere di finzione. L&amp;rsquo;ho trovato contemporaneamente divertente e raccapricciante, visto che nonostante la banalità delle condizioni che pone moltissimi film non lo passano.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>(Un test semi-serio per film)</p>
<h2 id="la-regola">La regola</h2>
<p>Il Bicycle Test viene passato da un film se viene soddisfatta una condizione:</p>
<p><em>deve esserci almeno una scena nella quale un personaggio con nome va in
bicicletta.</em></p>
<hr>
<p>Qualche tempo fa ho scoperto il <a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Test_di_Bechdel">Bechdel test</a>,
un test nato per scherzo in un fumetto e che riguarda la rappresentazione
delle donne nelle opere di finzione. L&rsquo;ho trovato contemporaneamente
divertente e raccapricciante, visto che nonostante la banalità delle condizioni
che pone moltissimi film non lo passano.</p>
<p>D&rsquo;altra parte, nonostante la crisi climatica, nelle opere di finzione
l&rsquo;automobile viene anche oggi presentata quasi come l&rsquo;unico mezzo possibile
di locomozione. Questo test esiste per rispondere alla
domanda: è <em>in qualche modo</em> rappresentata una mobilità alternativa?</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
